想問下讀哲學碩士既野

九月就year4,一直都有plan繼續讀上去既野,本身讀文科,想問下有無人知cu/bu/city中文學科既mphil其實每年有幾多個名額左右
聽聞mphil要考試再interview
有無人可以分享下apply mphil既事?

利申:本身都有搵開自己間u既prof傾開升學的事,都有做過下資料搜集,但想再知多啲

你意思係中文系？
一般情況CU名額會多過BU同City好多，每年名額多少要視乎當年的funding，多則一年十幾個，少則一年5個6個。現時大部分傾向收PhD多過MPhil。
洗唔洗考試就視乎科目，文科大部分唔考試，但要交proposal。

Mphil 同 phd 都要寫論文
你想研究咩題目？有乜重要性？個研究打算點做？
諗左呢啲問題先啦

留名同問

係啊想考中國語言及文學系的哲學碩士
我見有啲人話要有個考試考作文,閱讀,古文運用,唔知關唔關事

題目方面都諗左兩個方向,兩個都有興趣同覺得有可塑性,之後會再約啲prof問一問意見,反而個研究要點做真係有啲頭疼,成日都擔心自己個題目範圍會否定得太細

可以上大學研究院到網睇下個requirements
例如中大唔洗考試，但要Proposal、一篇文、personal statement

雖然我果時係報science的mphil﹐不過程序應該差唔多
最緊要揾左prof傾先，send email約meeting﹐傾好哂topic﹐佢私下講左會收你，先開始寫proposal之類
只有佢話收你，所有野都只係程序

想讀現代文學/比較西方啲，應該報邊間好啲，中大好似古典專精?

Mphil個啲唔係要1st Hon同GPA高先有人收咩?我打算MA>PhD(唔想係本身間U讀Master)，定其實可以直入PhD?

又聽聞Panel 有分黨派個啲，有冇巴打分享吓

好,謝謝分享!!

我打算問一問我間u既教授我想做的題目如何,因為好多都同cu既教授有啲關係,睇下相熟的老師有無啲教授可以介紹下,等我到時再sd email搵佢地傾傾,其實應該搵咩職級的prof先有資格話收唔收果個人讀mphil?

好
都想趁一月前再睇下chur唔chur到publication,考mphil好似著數啲,其實係咪個個讀mphil既都有publication?

Lm學野

同問
聽聞1st不是必須 最緊要老細up頭

名額呢家嘢問prof最好 佢好人既幫你打聽其實唔難 唔同u同學科嘅prof好多都識（咁講真人數又唔多）
不過CU肯定最多啦 聽過city bu一年淨係收一兩個 好似話姨家多左（我估最多咪五六個）

唔會原校升postgrad 所以想追問多一樣白痴野
就咁send email搵其他學校既心儀學系既負責教授 佢地見怪不怪？ 好似好無禮貌+唐突咁

唔該晒巴打

唔好做傻事

係咪得first hon先可以直入phD

Mphil or Phd 其實就係幫你個SUPERVISOR做廉價勞工

你無睇錯 係勞工 你以為你係學野? 更多的是自學

先講收唔收你 其實更多既係睇有無FUNDING 有錢就自然會想請多D勞工番黎幫下手又可以谷下PUBLICATION.

你可以從某教授既PAPER量估下佢多唔多錢

RESEARCH POS.只要funding pi點頭就可以 其他只係程序

大陸好多都係一次sd好多自薦比教授r位 特別係出名既學校 教授收到EMAIL絕對唔出奇 你收唔到回覆都唔出奇 因為太多 佢睇都無睇

樓上有爸打講到讀PHD 其實你有心搞RESEARCH不如直接PHD 你要有PHD先有可能搵到大學教席。MPHIL, 係香港我都唔知有咩實際用途，可能係對知識既追求掛。

題外話: 簡PROF好重要, 你點樣先畢到業都係睇佢點唔點頭。有D西人，只係想一直你留係到幫佢做野 遲遲唔比人走

中文系我唔熟，要等其他巴絲答你。
唔一定要1st Hon，但通常有cut off，例如GPA3.3以下唔會考慮，視乎唔同學系。
過到cut off，就會睇你proposal同interview個d，當然GPA高都一定有著數。
事先要同想跟個教授打下招乎，同佢傾下題目。

Panel決定收唔收你，而通常只有full professor呢d大粒佬先可以坐panel。你可以睇返d資料，個admission advisor通常係panel中最大權力。

1st hon唔是必須的，GPA其實幾海鮮價，視乎每年多唔多人apply同多唔多funding。

擔心GPA唔夠高的話，見老細個時拎埋份transcript問下佢得唔得啦。

D教授每年都收唔少email問proposal，好人、覺得你份proposal有得做就會覆你。

如果唔同校，最好就GPA高d。

想問下
美帝phd係咪通常都有funding?
另外有無巴絲讀緊文科mphil/phd
有野想問
利申 文科仔想岀國留學但唔想買學位

OU first hon 有無用

老老實實我唔知你有冇plan讀完個Mphil/PhD之後既事

文科我唔知本土直上PhD 之後易唔易搵教席 事關STEM既話本土基本上唔洗諗做prof 做到lecturer都算係咁

搵返自己個field d師兄(再唔係搵TA?)傾下好d

其實想投去期刊的文都有,但想執下,時間唔太夠都清楚,可能都係試下投左先,手頭上出得一個研討會論文集既叫做有份文咁,但論文集的始終唔夠係期刊學報出果啲咁大說服力

係,所以打算托平時來往多既幾位prof幫幫手

其實報得mphil都預左唔係為賺錢搵兩餐,本身其實都無咁大諗頭想報mphil,都係讀緊中文期間比個學科inspire到,想試下投身學術,捱就預左,自學都有心理準備

姐係sd email點都要搵一搵依啲大粒野?另外再搵埋有研究開想做果個範疇的老師?

文科人果然浪漫啲

讀完你自然會搵啲相關啲工啦，人工自然會夠兩餐啦

唔駛諗, 好撚黑暗, 間間都收自已友, 宜家主力收大陸

利申: 17年前港島大學中文系哲學碩士

巴打十七年前
宜家有咩發展，諗緊考政府工定讀上去揾教席好

要講有用 香港本地既PHD都冇咩用架啦 唔係咩?
而家要英美名校既PHD先可以係香港做到教授

睇學科
睇field

工程方便呢?

自己睇本土八大d教授咩background黎做research啦

後來留係港島大學讀埋博士, 宜家係本地大學教書

你照申請碩士啦, 如果你個計劃題目得意, 都可以博到啲教授青睞

香港唔同大陸同台灣, 報碩士唔駛考試, 全憑你一直同教授關係

我地Year 2已經要 "擺門", 攪好關係, 又要諗計劃, 啲老爺會同你同中央fight個位

總之好燃複雜

宜家文科個邊都係咁, 但資源仲少過以前<---唔好諗pt, 唔收的

又唔係犯強姦，唔怕起底

分享吓經驗，等後起之秀努力

我淨係同學系啲老師熟，但諗住postgrad去第二間U讀(個邊唔識人)，問過相熟老師意見，話讀MA識吓個邊啲老師先，但MA好似駁唔到上PhD

唉，好掙扎條路行唔行到

btw多謝幾位巴打咁認真解答

USA number one!

MA博唔到PHD, 浪費時間同金錢

係文科黎講, 係二等公民, 除非你中學教, 同時讀就有so

寧願攻Mphil位, 你唔會後悔

諗下題目, 計劃, 多啲探吓不同大學教授既口風, 必有所獲

唔駛諗外國, 鬼佬自己都唔掂, 同埋你唔夠大陸爭, 因人地有交換生

MA可上PhD，我學系intake近幾年都有MA上PhD。
另外，上面都有巴打提過，大部分學系其實prefer PhD多過MPhil，因為可以用你份proposal去bit funding

唔敢話冇MA讀PHD, 有人仲可以直上PHD, 唔經Mphil添, 但現實中有幾多個?

等如好多人話有成功例子入ibank, 但有人會話你知幾多個戰死沙場去墊你屍底?

黎巴
探口風其實係點我諗住local上咋，不過自己間U 比較弱，啲老師都叫我出去揾另一間讀上去，但正常MPhil唔係浄係收自己undergrad咋咩，唔識人真係好頭痛。

唔識人依個真心煩啲,其實講真好難識左人地其他u的教授,好彩既咪自己u既教授肯介紹你比人識囉,或者幫你係人地面前提下某個學生有興趣讀mphil,問下有無機果啲

話說中文mphil如果同時報cu+另外一間,個研究內容都可以交一樣?

如果讀到mphil梗係直上讀埋phd,希望搵到機會可以繼續留係u度研究中文啦,不過首先要入到mphil or ma

試吓去sit佢地堂
proposal梗係可以一稿幾投

都好,問下其他u的朋友

想問下你報果陣gpa係幾多?都係文科postgrad?

好
唔知連登有無人開過想考postgrad既人既telegram 聽多啲經驗

三大soc sci MPhil
ug係非三大
聽聞bu傾向收哂phd因為多好多錢比dept

報mphil最緊要都係泊碼頭 泊到好碼頭佢又有牙力又肯保你就成功左一半
當然有份岩佢心水既research proposal都係泊碼頭技巧之一

想問下send email去三大啲prof有咩要注意
利申 非三大

Faculty每年都會預留部分學額比departments競爭。
PhD proposal 可以bit呢d學額，MPhil唔得。
Bit到就表示你個department多咗學額，所以佢地傾向收PhD。
仲有，PhD可以申請政府個PhD fellowship，咁就直情唔洗自己大學比錢，由政府比。

巴打講得啱，碼頭好緊要，佢有牙力，你就機會大好多。砌靚份proposal，問下個教授意見，跟佢意見修改。

你開個頭
到時就會有人入啦

等我晏啲開個先

如果九月開學先開始email搵,時間都岩?

好奇如果真係肯見你,多數問啲咩

探口風有多種:

1. 擺明sale自己ideas同proposal, 睇下有冇人睬你
2, 拋骨頭引狗, 問吓d教授要唔要人做佢個project, 用RA入, 用佢bid到的funding報M.Phil, 有大學可以唔駛經中央, department自行出M.Phil
3. 做個D教授擅長field既題目, 當然係未做過個D, 用email同佢傾吓, 借意問吓
4. 魚翁撒網, 睇吓邊個教授對你題目有興趣

都會收過江龍, 不過甚少

D教授係最尾過一至兩年會揀蟀, 但都要睇佢手上有冇位, 如果佢好多學生跟佢就抆水

proposal 可以一樣

你去多D研討會或講座, 去嘗試approach啲教授, 用 "請教"人地開頭

或人地大學開放日, 走去問吓嘢

唔好怕醜, 當自己係學術交際花, 你會開心啲

我舊年代

港島大學未行GPA

去乞

第2果個好似難度好高,漁翁撒網,如果同時sd比cu幾位prof,會唔會令人覺得反而唔係真心想跟佢

比大學生去果啲研討會真心唔多,黎緊有機會去一個,希望有機會識到

開左個telegram gp
如果有興趣傾下報postgrad既野可以入

好奇問多樣野,其實文科mphil每年平均有幾多個人左右爭一個位?

每年都唔同，近一兩年少咗大陸學生報，會少咗人爭。

另外，我都入咗group但講唔到野

第一次用,我係開左個channel啊

依個好難答到你，好睇個教授有冇學生/funding，教授對你有冇興趣，好少話「爭位」，始終每個教授個field都唔同

P.S.不過年中有唔少人會問老闆收唔收學生，至於收唔收都係果句，好睇教授「心情」

再開過個先自膠

我見有啲人話如果好彩有得面試

見有啲人話如果好彩有得面試,可能會比人問有無in其他u的mphil
成日禁錯制自膠

班老師都預咗學生會報多幾間，in個時冇問我有冇報其他學生，不過通知我有offer時有問我有冇其他offer。我知道有人台灣大學offer，不過最後都揀返香港。

靠關係就唔需要面試
問你有冇in其他uni請如實作答BTW，學術界好細

in完大概係幾多個月內會知結果呢?

岩啲教授互相都係識

btw重研究緊點開telegram gp
sor未用過

想開個telegram gp for傾postgrad
有無巴絲有興趣入,又可以貢獻個id出黎,要兩人或以上先開到

渣ga

中大中文留名

我in完一個星期後已經收到電話，大約一個月後收到研究院正式offer

我可以，宜家搞掂未

@cat0125
麻煩晒

睇黎依位巴打成績同interview表現應該好好

巴打係本身讀緊,有興趣繼續讀上去?

多得巴打幫手,已經重新開過個telegram gp 啦

有興趣報postgrad既歡迎加入

幫手推推先等多啲人見到

其實有兩個題目都好想做,但來自兩個範疇,每個人係只能交一份?

點入TG

入依個gp~

推post,有興趣可以join上面tg gp

TG冇人講野，定我入錯

嚟緊想去另一間U 上postcard，但見巴打話唔多收外來學生Mphil/PhD

唔算太多人

shitty愈收愈少mphil
sci的dept基本上得返phd
mphil位其實3大最多

between如果真係無識人幫到你 即係你而家個老細有graduate等2間u讀pg/pg grad 你可以去個lab度做下RA先 唔少人都係咁上pg

between都係個句啦 回頭是岸呀

明白

點解咁講

你去同d post-doc傾下就會明

無咩可能

今年開始唔可以direct PhD

PhD 唔可以申請PFS

點解唔可以?

PFS 係畀有意讀PhD 既人申請，PhD學生要申請都得，要轉返MPhil program

上面應該係指報個陣吧

係呀
要申請左先先有機會係 PFS holder ge PhD student

Facebook有個page叫哲學仔 你學下野先

睇睇先

入到唔怕捱,報得都預左